\section{Famille  \index[noms]{, Louis\_IX (St.\_Louis)} /  \index[noms]{, Margaret of\_Provence}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1740_I2482}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Louis\_IX (St.\_Louis)  \index[noms]{, Louis\_IX (St.\_Louis)}} naquit le \textit{vendredi 25 avril 1214}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion} \textit{[05 sept. 1187 - 08 nov. 1226]} et de Blanche of\_Castile  \index[noms]{, Blanche of\_Castile} \textit{[1188 - 1252]}.
Il a 3 fr\`{e}res : Robert  \index[noms]{, Robert} \textit{[...]}, Alphonse  \index[noms]{, Alphonse} \textit{[... - 1271 \footnote{.}]} et Charles of\_Anjou  \index[noms]{, Charles of\_Anjou} \textit{[...]}.
Son p\`{e}re, Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion} \textit{[05 sept. 1187]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 08 novembre 1226}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 12 ans.
Sa m\`{e}re, Blanche of\_Castile  \index[noms]{, Blanche of\_Castile} \textit{[1188]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1252}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 37 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{lundi 25 ao\^{u}t 1270}, \`{a} Tunis ()\index[lieux]{!!Tunis}, \`{a} l'\^{a}ge de 56 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Margaret of\_Provence  \index[noms]{, Margaret of\_Provence}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1221}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Raymond of\_Provence Berenger \index[noms]{Berenger, Raymond of\_Provence} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Louis\_IX (St.\_Louis)  \index[noms]{, Louis\_IX (St.\_Louis)} \textit{[25 avr. 1214]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 25 ao\^{u}t 1270}, \`{a} Tunis ()\index[lieux]{!!Tunis}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 49 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1295}, \`{a} l'\^{a}ge de 74 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1740_I2482.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1234}, Louis\_IX (St.\_Louis)  \index[noms]{, Louis\_IX (St.\_Louis)}\textit{[25 avr. 1214]}, \^{a}g\'{e} de 19 ans, \'{e}pousa Margaret of\_Provence  \index[noms]{, Margaret of\_Provence}\textit{[1221]}, \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Ils eurent 1 enfant : Philip\_III the\_Bold  \index[noms]{, Philip\_III the\_Bold} \textit{[01 mai 1245 \footnote{.} - 05 oct. 1285 \footnote{.}]}.
\clearpage
